---
slug: prilozhenie-4-2
title: Приложение 4.2
group: lisa
parent: zelenyj-perehod
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 4.2</RunningHeader>

## Город климатической нейтральности

</Hero>

<Content>

B этом разделе рассматриваются ключевые темы, от которых зависит достижение климатической нейтральности. Эти темы были определены при подготовке программы мер в направлении устойчивого энергосбережения и климата, их более подробное описание можно найти в программе. С точки зрения планирования это означает развитие многоцентрового города с его динамичным сердцем города, как описано в разделе «Удобное городское пространство», что позволило бы сократить вынужденные передвижения и автомобильные поездки (в особенности с одним пассажиром). Помимо смягчения последствий изменения климата, городское планирование играет роль в планировке городского пространства для поддержки адаптации к изменению климата: поставлена цель сохранения зеленых насаждений, планирования доли зеленых насаждений в проектах по развитию, планирования зеленой сети и т. д. Еще одним аспектом направления мобильности, поддерживающим климатическую нейтральность, является поощрение внедрения альтернативных видов топлива, принимая во внимание то, что эти виды топлива уже производятся или, по крайней мере, будут производиться из возобновляемых источников. Для зданий основными направлениями деятельности являются снижение энергопотребления, повышение энергоэффективности, расширение зон централизованного теплоснабжения и тестирование централизованного охлаждения, а также тестирование комбинированного производства электричества и тепла в новых и полностью реновированных зданиях. В производстве энергии упор делается на повышение осведомленности и расширение возможностей использования солнечной энергии и использования неперерабатываемых отходов. Адаптация к изменению климата включает землепользование и городское планирование, здравоохранение, водное хозяйство, биоразнообразие, управление чрезвычайными ситуациями и спасательную готовность.

</Content>
